---
title: 9. 回文数
problem_no: 9
date: 2021-08-27
description: 
timeline: false
article: false
---

<!-- Description. -->

<!-- more -->

## Problem

Source: [LeetCode 9](https://leetcode-cn.com/problems/palindrome-number/){target="_blank"}

### Description

给你一个整数 `x` ，如果 `x` 是一个回文整数，返回 `true` ；否则，返回 `false` 。

回文数是指正序（从左向右）和倒序（从右向左）读都是一样的整数。例如，`121` 是回文，而 `123` 不是。

示例 1：

```text
输入：x = 121
输出：true
```

示例 2：

```text
输入：x = -121
输出：false
解释：从左向右读, 为 -121 。 从右向左读, 为 121- 。因此它不是一个回文数。
```

示例 3：

```text
输入：x = 10
输出：false
解释：从右向左读, 为 01 。因此它不是一个回文数。
```

示例 4：

```text
输入：x = -101
输出：false
```

提示：

- $-2^{31}$ <= x <= 2^{31} - 1$

## Solution

## Code

@[code cpp](../../_codes/algorithm/code/leet-code/9-main.cpp)

@[code cpp](../../_codes/algorithm/code/leet-code/9-string.cpp)